# Техническое руководство програмиста для сайта stroyteka.kz #

## Общая логика работы раздела администрирования ##

Админ-раздел реализован с помощью отдельного модуля **admin**. Классы модуля используют свое отдельное пространство имен `app\modules\admin`.

Это сделано для большего удобства при добавлении новых моделей, контроллеров и т.д.
Операции добавления, удаления, редактирования и просмотра (CRUD) реализованы универсально, поскольку во всех сущностях логика работы одинакова.

Класс BaseController реализует основные методы. Другие контроллеры следует наследовать от него.

1. `actionIndex()` - просмотр списка записей
2. `actionView($id)` - просмотр конкретной записи
3. `actionDelete($id)` - операция удаления записи
4. `actionCreate()` - операция создания записи
5. `actionUpdate($id)` - операция редактирования записи
6. `actiomDeleteImage($id)` - удаление изображения

### Просмотр списка записей ###

Для корректной работы следует создать в классе наследнике метод `getIndexAttributes()`. Метод возвращает массив аттрибутов, которые будут выведены в **GridView**. В нем же можно переопределить, как именно будут выглядеть поля. После корректного создания метода будет автоматически выведено стандартное представление с **GridView**.

### Просмотр конкретной записи ###

По умолчанию, при переходе на представление просмотра, будут выведены все аттрибуты модели. В случае, если требуется переопределить аттрибуты и их параметры вывода, в унаследованном контроллере следует создать метод `mixinView($model, $data)`. На вход он принимает экземпляр просмастриваемой модели и массив выводимых аттрибутов. Возвращать метод должен только массив аттрибутов.

### Удаление ###

Как правило, переопределять функционал не требуется, поскольку удаление происходит по первичному ключу. В случае, если к операции удаления требуется привязать еще какие то действия, рекомендуется два пути реализации:

1. В зависимой модели определить метод `beforeDelete()` или `afterDelete()`. *(рекомендуется)*
2. В контроллере переопределить метод `actionDelete()`, заново реализуя логику.

### Создание ###

Бизнес-логика создания записи так же универсальна. Каждая сущность должна иметь файл `/modules/admin/views/@modelName@/_form.php`

Универсалить форму было не лучшим решением, поэтому ее создание лежит полностью во власти разработчика.

### Редактирование ###

Практически не отличается от функционала создания записи.

### Удаление изображения ###

Удаление происходит с помощью ajax-запроса. Пример можно увидеть в файле `/modules/admin/views/interiors/_form.php`


## PrettyUrl и правила роутинга. ##

В данный момент роутинг происходит при помощи вспомогательного поля alias. В случае, если при создании записи он не был указан явно, он будет сгенерирован автоматически. Так, во время просмотра сущности с alias *AYtrhs5*, адрес в строке будет выглядеть как */interiors/view/AYtrhs5*. Это позволяет скрыть id из адресной строки, что повышает устойчивость к SQL-иньекциям, да и вообще так лучше.
В случае добавления нового раздела полагается внести новое правило в конфигах **UrlManager**.

## Фильтрация раздела "Галерея интерьеров" ##

Поскольку в верстке ничего похожего не было, реализовал функционал сам, изменить который будет легко и быстро. В данный момент фильтрация происходит по полю "Основная цена". В двух input вводится минимальная и максимальная цена. При потере фокуса с полей ввода, происзойдет запрос, и обновится выборка без перезагрузки страницы.

## Категории ##

При реализации раздела категорий, функционал был разработан с помощью однотипных связанных объектов. Связь происходит по полю `id_parent`

В модели **Categories** есть вспомогательные методы `getChildren()` и `getParent()`. Это позволяет двигаться по дереву в обе стороны прямо из кода.
Виджет TreeView реализует вывод дерева с помощью рекурсии.
На всякий случае, в таблицу было добавлено поле depth, указывающее на глубину вложенности записи.
В разделе *admin/categories* управление производится с помощью контектного меню, выпадающее по нажатии правой клавиши мыши.

**Важно: при удалении категории, у которой есть дочерние записи, она будет удалена вместе с дочерними записями**
